你地會唔會同朋友比較份工？

我雖然好少主動同朋友傾工事，但佢地成日提，同我同齡嘅朋友個個FG都係白領月薪萬五以上，仲要淨係返星期一至五，搞到得萬二仲要返禮拜六嘅我咩都唔敢講，好羞恥 想知道你地同朋友係咪都會互相比較？定係我心態差咩都想同人比較？

比較就唔會，不過會傾下大家個行，學下野都好！

萬5有咩好比。

返工返到人生完左架啦！完左架啦！上帝都沒法攙扶架啦！唔死一身潺呀 ！好地地一個人生咁就完左架啦！

我唔識做架！唔好罵我呀！！！我要返屋企呀！！

真的想哭！真的想哭！返工怎會一臉笑容!

點會唔比較
由人工前景福利乃至工作量同事好唔好
人就是愛攀比

比較下邊行咩post好做
無前途低人工及早轉行

比較冇意思
自己咩料自己知

under 20k無咩好比較
做多1，2年你會發現轉工加人工個下可以跳得好誇張

真係㗎？即係15k，轉工加人工就跳到30k就係因為你有1-2年工作經驗？

睇有冇機遇

轉工會加得多人工
係除咗你實際工作exp+
仲有你見新工個下會有埋吹水加乘
因為新公司無人會知你真正工作表現係點
只要你見工表現到自信心
個個崗位同人工自然屬於你
而呢種諗法係你要做一段時間嘢自會領略到

相反有啲人日日FF死做爛做公司就會升佢職加佢人工 其實咪傻啦 調返轉你係公司 如果咁快滿足曬個同事 佢仲唔拍拍囉柚走人咩

同科嘅會比
唔同嘅比都無意思

成日都叫自己唔好比較，不過最尾都系去八卦下，去google search下佢哋份工幾錢人工

岩岩畢業就會比
過左幾年接近30覺得無野可比

啲朋友會比較

十倍？

吹水定咩？即係你6000人地60000喎

最怕interview，下下interview都失守，啲即時對應做得好差，其實interview同學歷年資邊樣比重多啲？

就算唔講出口

心入面點都會比較

以前覺得你呢段野好癲佬feel
但最近開始有共鳴

好想笑cls

人比人比死人
由細到大都要同人比，唔攰咩

Fg咩經歷都無除咗學歷仲有咩好睇
唔係話學歷無用
但事實上90%行業無咩人會理